	\section{Direkt Corona-Bezogenes}
		
	\subsection{Darstellung der Situation auf Grundlage von \cite{Pueyo}}
	Sei $R$ die Reproduktionszahl, also die Anzahl weiterer Menschen, die ein Infizierter ansteckt.\\
	Fall $R<1$: Die Zahl der täglichen Neuinfektionen sinkt, die Krankheit stirbt aus.\\
	Fall $R>1$:
	Die Zahl der täglichen Neuinfektionen steigt exponentiell.
	Innerhalb kurzer Zeit infiziert sich ein Großteil der Bevölkerung.
	Je größer $R$, desto schneller geht das.
	Dies ist vermutlich gerade in den westlichen Ländern der Fall.
	Ohne besondere Maßnahmen hat Corona ein $R$ von \SIrange{2.4}{3.3}{} \cite{RKISteckbrief}.
	\\
	Das Beispiel Italien zeigt, dass die Zahl der täglichen Neuinfektionen leicht so hoch werden kann, dass das Gesundheitssystem überlastet wird.
	Wenn Kranke nicht richtig versorgt werden können, erhöht das die Sterberate (Anteil Todesfälle an bestätigten Fällen) nach einer Schätzung von \cite{Pueyo} von ca. \SI{1}{\percent} auf ca. \SI{4}{\percent}.
	\textit{Das will ich für Italien selbst nachrechnen.\\}
	Demnach sterben in Deutschland im worst-case-Szenario \SI{4}{\percent} von $80$ Mio., also ca. $3$ Mio. Menschen.
	\textit{Hier habe ich nicht eingerechnet, dass nicht alle Infizierten zu bestätigten Fällen werden.
	Manche Infizierte mit mildem Verlauf bleiben ja einfach zu Hause und lassen sich gar nicht testen.}
	\\
	Ein konkretes Ziel kann also sein, die Reproduktionszahl $R$ so weit zu senken, dass die Pandemie so langsam verläuft, dass das Gesundheitssystem nicht überlastet wird.
	Dies wird Abmilderung genannt.\\
	\enquote{Die Strategie der Eindämmung stellt sicher, dass alle Fälle identifiziert, kontrolliert und isoliert werden} \cite{Pueyo}.
	Das war in den westlichen Ländern aber nicht ausreichend, wie man an den weiter steigenden Zahlen täglich neu bestätigter Fälle erkennen kann.
	Soziale Distanznahme ist jetzt nötig, also das Vermeiden unnötiger präsentieller zwischenmenschlicher Kontakte.
	Das bedeutet, Menschen bleiben daheim, außer sie führen gesellschaftlich essentielle Arbeiten aus (z.B. Ärzt\_innen) oder erledigen persönlich essentielle Dinge (z.B. Lebensmittel besorgen).\\
	Essentiell sind mehr Arbeiten als auf den ersten Blick klar ist. Denn Ärzt\_innen und Landwirt\_innen benötigen ja auch viele Güter, um ihre Tätigkeiten ausführen zu können. Es gibt aber auch nicht-essentielle Arbeiten, sowie solche, die zwar langfristig essentiell, aber für ein paar Monate verzichtbar sind.
	\\
	Der aktuell in den westlichen Ländern praktizierte Grad der sozialen Distanznahme reicht nicht aus, um das Gesundheitssystem nicht zu überlasten \cite{Pueyo}.
	\textit{Leider belegt Pueyo diese Aussage nicht.
	Welcher Grad an sozialer Distanznahme ist nötig, um das Gesundheitssystem nicht zu überlasten?}
	\\
	Da unser Gesundheitssystem schon vor Corona überlastet war, haben wir wohl wenig Spielraum.
	\\\\
	Die Inkubationszeit zwischen Ansteckung und Erkrankung beträgt durchschnittlich 6 Tage \cite{RKISteckbrief}.
	Dann dauert es nochmal einige Tage (in Hubei waren es ca. 12 \cite{Pueyo}) bis man sich an eine Ärztin wendet und positiv getestet wird, also als bestätigter Fall in die Statistik eingeht.
	Das hat zwei wichtige Konsequenzen:
	\begin{itemize}
		\item Die tatsächliche Anzahl an Infizierten ist ca. zwei- bis hundertmal so groß wie die Anzahl bestätigter Fälle \cite{Pueyo}.
		Daher wird die Ernsthaftigkeit der Lage tendenziell stark unterschätzt.
		\item Ab dem Zeitpunkt, zu dem wir wirksame Maßnahmen zur Abmilderung umsetzen, wird die Anzahl bestätigter Fälle noch ca. 18 Tage lang weiter exponentiell steigen.
		Aufgrund dieses für Infektionskrankheiten charakteristischen exponentiellen Wachstums macht es einen riesigen Unterschied, ob wir Maßnahmen ab heute oder ab morgen umsetzen.
	\end{itemize}
	%
	Am 23.01., als es in der chinesischen Provinz Hubei (57 Mio. Einwohner\_innen) ca. 800 bestätigte Fälle gab, wurde die Stadt Wuhan abgeriegelt, und am Tag darauf 15 weitere Städte \cite{Pueyo}.
	Bis zum 13.03. sind dort ca. 3000 Menschen an Corona gestorben \cite{CSSEGISandData}.\\
	So viele bestätigte Fälle wie Hubei zum Zeitpunkt der Abriegelung hatte Deutschland am 07.03. \cite{CSSEGISandData}.
	 

	\subsection{Zielformulierung und Kosten-Nutzen-Abwägung}
	Um Maßnahmen bewerten zu können, brauchen wir Kriterien.
	Ich schlage als Ziel vor, die Anzahl der menschlichen Todesfälle zu minimieren.
	\\\\
	Es ist schwierig, die Zukunft vorherzusagen, aber verheerende Ausgänge der Corona-Pandemie scheinen zumindest möglich.
	Konsequente soziale Distanznahme hat also möglicherweise einen großen Nutzen.
	\\\\
	Mir fällt kein großer Nachteil konsequenter sozialer Distanznahme ein.\\
	Um nicht zu vereinsamen können Menschen per Telefon und elektronischen Textnachrichten miteinander kommunizieren.\\
	Manchen Menschen verlieren ihren Lebensunterhalt wenn sie nicht mehr zum Arbeitsplatz oder zum Amt gehen. Dies ist, unter der Annahme dass alle essentiellen Güter weiter produziert werden, nur ein Verteilungsproblem, das gelöst werden kann. Ich schlage vor, ein Bedingungsloses Grundeinkommen für die Dauer der Pandemie einzuführen.